%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=34]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usetikzlibrary{angles}
\usetikzlibrary{quotes}

\usepackage{tabularx}
\title{Produit scalaire}

\begin{document}


\section{Révisions}
\begin{frame}
  Dans un repère orthonormé, on considère les droites $d_1: x-y+1=0$ et $d_2: 2x+y=0$. On appelle $\alpha$ l'angle aigu formé par ces deux droites.
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer les coordonnées de $\vecteur{u_1}$ et $\vecteur{u_2}$, vecteurs directeurs des droites $d_1$ et $d_2$.
    \item Calculer $\vecteur{u_1}.\vecteur{u_2}$.
    \item Exprimer $\vecteur{u_1}.\vecteur{u_2}$ en fonction de $\alpha$.
    \item En déduire une mesure de $\alpha$ (arrondi au dixième de degré).
  \end{enumerate}
\end{frame}
\end{document}
